福布斯：預計今年年底華為徹底退出美國市場

中興通訊被美國禁售產品7年的風波，令同為在美國活躍的手機公司華為，也成為輿論的關注點。甚至有美媒報道，有消息指華為或於今年尾永久撤出美國市場，華為今日回應有關傳聞，指關於美國市場的發展情況，一切以官方消息為主。

而華為董事長的梁華今出席首屆數字中國建設峯會論壇，透露華為未來的發展重心，惹外界關注。

美國《紐約時報》早前援引知情人士消息指，華為近日解僱了5名美國員工。分析指，華為對外發出了「要轉變在美政策」的訊號。文章亦指，華為未來將規劃不會規劃美國市場業務，或將結束10年來在美國市場的佈局。

《福布斯》亦曾引述美國諮詢公司Atherton Research副總裁兼首席分析Jean Baptiste Su的分析文章，從華為高管近期的表態來看，美國已不再是華為全球戰略的一部份，因此華為將迅速縮減美國業務規模，預計今年年底就會徹底退出美國市場，數百華為美國員工將直接因此失業。

對於有關傳聞，華為表示「關於美國市場的發展情況，一切以官方消息為主」。

而華為董事長的梁華今出席今日開幕的數字中國建設峯會論壇時指，沒有正面回應事件，着重講述華為將在「芯片設計、數學算法、架構設計」等方面，構建「端、網、雲」協同的平台，建立各行各業生態合作夥伴的「黑土地」等技術層面的內容。

留名等睇華為退出歐洲市場